史上超狂換物！她求加拿大「30坪3房2廳」：換10坪北市套房

不要再買了，換起來！台北房價超高，就連賣掉兩棟房子都不見得能在北市購屋。一名蕭姓網友在臉書私密換物社團拋出「加拿大30坪3房1衛2廳，換台北市10坪以上的房子」的需求，房子附近有大公園又是全法語的環境，優質條件讓許多網友表示心動，也直呼「這是我看過最強大的換物了！」

蕭小姐昨夜在換物社團貼出「交換房子」需求，不過希望是用「加拿大蒙特婁」30坪的房子，換台北市10坪以上的小房子。她說房子沒有任何問題，平時她生活單純，加拿大也沒有槍枝管制問題，「房子附近步行10分鐘，有千坪公園面河，麥當勞、超市附近都有，是學法文英文的絕佳機會。」最後還附註「如果加拿大太遠，大家不想去我明白，晚一點我再用高雄房子來換看看。」

她表示，回台灣有穩定工作後，產生定居念頭，不想再回加拿大，但台北房子實在太貴，就算賣掉加拿大房子、扣掉稅金後，根本無法在北市購屋，加上加拿大房子賣了一年多都賣不掉，因此才想要用交換的方式，希望能和有緣人交換成功。

原po說，想要交換的房子周圍都是加拿大人居住，且為法語區；雖然地處於郊區，但附近有公車站、超市、地鐵站、健身房，生活機能算方便，不會有「買東西要開好幾個小時的車」的情況。如果不想自己住也可以用來投資，「現有房客月收850元加幣（約台幣2萬）。」

貼文一出，不到一天原po私人訊息就湧入許多網友詢問，除台北市以外，也有其他縣市的網友想換房，更有人直接出價求購買。鄉民紛紛表示「好夢幻！」、「這是我看過最強大的換物了」、「剛點進來還以為是斷捨離社團 XDD 換屋太猛了！！！」、「這是假帳號發文嗎...」、「社團中終於進階到換房子了」、「好想知道最後的結局」。

蕭小姐說，文章貼出後有許多人私訊表示感興趣，目前也有人有意願購買，一切都還在討論中。隨後蕭小姐又改po出在高雄左營站的30坪的房子表示想要交換，請鄉民們慢慢思考，有需求者可私訊討論。

月租兩萬
台幣

唔係獨立屋不了

睇落好抵 如果有加拿大物業就有加拿大護照就抵 如果唔係台北市果間會易D放同放租

Montreal都唔夠台北黎

法語區

Montreal樓價一向都平
平過溫哥華多倫多一大截

即係加拿大搵唔到食

一定係悶撚到癲先會咁做

法語區唔係貴d?

法語區經濟唔好，政治上有獨立問題，加上華人唔鐘意住魁省
所以樓價一向都唔太升/炒唔起
我屋企人移民果陣時，30萬加幣已經可以買到一間好靚既獨立屋
到而家30年都係升到60萬左右

北市貴？睇下邊到貴

同香港比係唔算貴
但係都講緊7500/呎左右

垃圾台灣有乜好